澳洲領盟國阻中國滲透大學

澳洲領盟國阻中國滲透大學

報導稱，澳洲正帶領西方盟國，防止中國官方影響力滲透西方國家的大學及專上學府。

澳洲廣播公司報導稱，澳洲情報機構「觀察」到中國官方正在「攻擊」(Attack) 美國、英國、加拿大、澳洲和新西蘭的學術自由，已經循外交和情報途徑探討，包括由上述國家組成的「五眼聯盟」應否採取集體措施，回應「攻擊」。

報導稱，澳洲在事件中，採取「領導的角色」。

較早前，外交部秘書長阿當森 (Frances Adamson) 罕有地就中國官方在大學的活動表達關注，警告澳洲大學面對外國勢力干預，必須具備抵抗能力。

阿當森的講話是在阿德雷德大學孔子學院發表。

阿當森強調：「從學生、講師到政客，任何人的沉默，是對我們價值觀的冒犯。」

報導稱，美國的中國學生組織經常企圖打壓不同於北京立場的異見聲音。8 月，英國劍橋大學出版社應中國政府要求，刪除「敏感」文章。

阿當森的講話是在阿德雷德大學孔子學院發表。

係人哋個場當眾兜巴星，落撚晒人哋面

可惜香港既大學⋯

孔子學院仲未執曬咩

喂
有Asian slut免費屌喎，白鬼仲唔俾支那學大學？？

係得你呢啲精蟲上腦嘅人先會日日諗屌閪

執得果幾間，有排都未執晒。

會唔會太遲
中國人無自律e樣野只會越來越狂妄自大

都唔知有幾多共諜滲透左入去

香港大把例子畀你睇啦